<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Summary | coding on the way]]></title>
  <link href="http://ailenswpu.github.io/blog/categories/summary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ailenswpu.github.io/"/>
  <updated>2015-08-02T20:48:14+08:00</updated>
  <id>http://ailenswpu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ailen]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Weekly Summary(2015-08-02)]]></title>
    <link href="http://ailenswpu.github.io/blog/2015/08/02/weekly-summary-2015-08-02/"/>
    <updated>2015-08-02T19:42:20+08:00</updated>
    <id>http://ailenswpu.github.io/blog/2015/08/02/weekly-summary-2015-08-02</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;You nerver need to know that&rdquo;</p>

<p>有时候很想写文章，有太多的话想说，但是当把手真正放在键盘上的时候却又很难敲出几个字，一直忙忙碌碌的生活难得去掉过头看看自己。生活中很多事情需要去做，但是又有很多理由没去做(人的惰性吧)。自己半工半读差不多一年半的时间(严格说是9工1读吧)，走了很多弯路，经历了很多事情，从刚到公司的十几号人到下个星期就剩下两个人，从一个唯我独尊的我到一个虚己以听的人，从一个不怎么看书到一个逐渐懂得看书的人，从一个台球菜鸟到一个台球还可以的人(自认为和以前相比)，从一个未婚到已婚的人(领证了，但是没办婚礼)等等，经历了太多了的变化，肚子里的墨水太少，很难找到合适的词去形容这个感受。但是最欣喜的是我看到了一个在逐渐变化的自己，在工作、家庭、人生观方面都有一定提高，这是我非常高兴的事情。发自内心感谢我的老婆还有我们公司的同事，让我在不断改变自己，提升自己，让我不断能够看清自己，让自己不断去弥补自己缺点，尽管生活上有一些吵吵闹闹，工作上有一些不如意的地方，但是人生苦短，还是积极努力改变自己，TO GET BETTER LIFE。</p>

<p>前两个月养成了记账的习惯，然后惊奇地发现我的工资居然都不够我们一个月的开销(上个月开始公司所有人降薪，因为公司现在是困难时期)，当我老婆手机坏了，然后我却不敢大大方方地去买一个手机，家里有急事跟我借钱，我却拿不出多少钱，这其实让我挺震惊和愧疚的。跟朋友说起这个的事情有很多人说你可以换工作啊，也有开十几k的工资让我去他们公司的，最后我还是选择拒绝，理由有很多种，但是我还是坚持着相信自己，相信公司吧。FOLLOW MY HEART。上周在论坛上找了两个远程兼职，确实为了生活，一个是比较短期的临时的兼职，一个是远程的运维兼职，都是选择晚上为工作时间，尽管可能会累些吧，但是这确实能够让我更加踏实，增加了一点生活收入吧，也算是自己的价值的一个体现吧。</p>

<p>接下来公司目前会剩下两个人，必须要全力以赴，踏踏实实去写代码，踏踏实实做产品。最近也在一直调整自己的状态和心态，慢慢适应接下来的最佳实践生活，提高自己的时间利用率，只要坚持下去，我觉得一定是一个突飞猛进的自己吧[非常期待]。</p>

<p>今天又唠唠叨叨了这么多，其实我也不知道在写啥，但是还是写下来了。这么多年来觉得自己一直挺不会总结的，只有通过多看书来增加自己肚子里面的墨水了。</p>

<p>下周的习惯坚持:<br/>
1. 每日冥想<br/>
2. 慢食<br/>
3. 每晚远程工作</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Weekly Summary(2015-07-26)]]></title>
    <link href="http://ailenswpu.github.io/blog/2015/07/26/weekly-summary-2015-07-26/"/>
    <updated>2015-07-26T07:44:41+08:00</updated>
    <id>http://ailenswpu.github.io/blog/2015/07/26/weekly-summary-2015-07-26</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>一、 技术学习</h1>

<p>最近一直在忙碌工作上的事情，技术方面总结较少，技术文章和podcast没能坚持下去，接下来的时间给自己定一些计划和安排来调整自己在技术方面的提高:</p>

<ul>
<li>工作和其他方面遇到的问题随时总结，总结成blog，每周一篇blog。</li>
<li>leetcode和exercise.io 每周各个至少完成一题目。</li>
<li>行业前沿的信息的获取，podcast、email等。</li>
<li>对软件工程基本功的进一步强化。</li>
<li>坚持每天看书。</li>
</ul>


<h1>二、 生活</h1>

<p>最近由于很多方面的因素，情绪不是特别稳定，容易比较波动，接下来的时间通过冥想、瑜伽练习、锻炼等来调整自身的状态，同时也要协调和和家人之间的关系，做到充分为他人考虑。看了《52个让生活更美好的习惯》这本书，目前状态挑选下面两个这周来练习:</p>

<ul>
<li>每日冥想</li>
<li>慢食</li>
</ul>


<h1>三、 感悟</h1>

<ul>
<li>这周通过瑜伽和冥想练习，让自己有一些变化，于是顺势结合GTD和Pomodo来提高自己的工作效率，效果非常明显。一种专注的状态对能够让自己的工作效率和成就感大大提高.</li>
<li>今天在走出地铁的时候，看到两个老人在卖葡萄，当时心想老人挺不容易，于是就买了两串葡萄，老人用了那种比较原始的秤，说的是3斤3两只收三斤，当时没想什么，觉得老人比较厚道。之前其实不太注意秤这个问题，今天刚好去菜市买菜，那边有公平秤，结果发现少了差不多足足半斤。也没打算找老人什么，但是我觉得活在世界上，最起码的厚道还是要做到的。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
